\documentclass[
	% -- opções da classe memoir --
	12pt,				    % tamanho da fonte
	%openright,			    % capítulos começam em página ímpar
	openany,                % capítulos começam em qualquer página
	%twoside,			    % para impressão em verso e anverso
	oneside,                % para impressão normal
	a4paper,			    % tamanho do papel. 
	% -- opções da classe abntex2 --
	%chapter=TITLE,		    % títulos de capítulos convertidos em letras maiúsculas
	%section=TITLE,		    % títulos de seções convertidos em letras maiúsculas
	%subsection=TITLE,	    % títulos de subseções convertidos em letras maiúsculas
	%subsubsection=TITLE,   % títulos de subsubseções convertidos em letras maiúsculas
	% -- opções do pacote babel --
	english,			    % idioma adicional para hifenização
	%french,			    % idioma adicional para hifenização
	%spanish,			    % idioma adicional para hifenização
	brazil,				    % o último idioma é o principal do documento
	%sumario=tradicional    % Sumário tradicional do LaTeX/Memoir
    sumario=abnt-6027-2012, % Sumário conforme recomendação da ABNT NBR 6027:2012
	]{template/pcc/pcc-abntex2}

% ---
% Pacotes básicos 
% ---
\usepackage[utf8]{inputenc}		% Codificação do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}			% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}		% Tabula o primeiro parágrafo de cada seção
\usepackage{color}				% Controle das cores
\usepackage{microtype} 			% Melhorias de justificação
\usepackage{pdfpages}           % Importar arquivos PDF (como a ficha catalográfica)
\usepackage{graphicx}			% Inclusão de gráficos
\graphicspath{{figuras/}}
\DeclareGraphicsExtensions{.eps, .pdf, .jpg, .png}
\usepackage[acronym,nopostdot]{glossaries} % Glossário e Abreviaturas
\usepackage{nomencl}
% ---
		
% ---
% Pacotes de citações
% ---
\usepackage[brazilian,hyperpageref]{backref}	 % Paginas com as citações na bibl
\usepackage[alf, abnt-etal-text=emph, abnt-dont-use-etal=yes]{template/abntex2/abntex2cite}	         % Citações padrão ABNT
% ---

% ---
% Pacotes de tipografia
% ---
\usepackage{lmodern}			% (Serif) Usa a fonte Latin Modern
% \usepackage{tgheros}            % (Sans-serif) Usa a fonte TG-Heros (Clone da Helvetica)
\usepackage[T1]{fontenc}		% Seleção de códigos de fonte
% ---

% ---
% Demais pacotes
% ---
%\usepackage{soul}               % Marcações (como highlights) no texto
%\usepackage{soulutf8}           % Arrumar acentos no pacote soul
%\usepackage{paralist}           % Listas numeradas dentro de parágrafos
% ---

% --- 
% CONFIGURAÇÕES DE PACOTES
% --- 
\makeglossaries
\makeindex
\makenomenclature

% ---
% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%
% ---

% ---
% Informações de dados para CAPA e FOLHA DE ROSTO
% ---
\titulo{Título do Trabalho}
\autor{Nome do Aluno}
\local{Maringá}
\data{2014}
%\renewcommand{\orientadorname}{Orientadora:} %caso seja mulher
\orientador{Prof. Dr. Nome do Orientador}
%\renewcommand{\coorientadorname}{Coorientadora:} %caso seja mulher
% \coorientador{Prof. Dr. Nome do Coorientador}
\instituicao{
  UNIVERSIDADE ESTADUAL DE MARINGÁ
  \par
  CENTRO DE TECNOLOGIA
  \par
  DEPARTAMENTO DE INFORMÁTICA
  \par
  PROGRAMA DE PÓS-GRADUAÇÃO EM CIÊNCIA DA COMPUTAÇÃO}
\tipotrabalho{Dissertação (Mestrado)}
% O preambulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, 
% o nome da instituição e a área de concentração 
\preambulo{Dissertação apresentada ao Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação do Departamento de Informática, Centro de Tecnologia da Universidade Estadual de Maringá, como requisito parcial para obtenção do título de Mestre em Ciência da Computação.}
% ---


% ---
% Configurações de aparência do PDF final

% alterando o aspecto da cor azul
% \definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}
\definecolor{blue}{RGB}{30, 15, 190}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title}, 
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\imprimirpreambulo},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{trabalho acadêmico}, 
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother
% --- 

% --- 
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos 
% --- 

% O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
% \setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também \onelineskip

% ---
% compila o glossário e o índice
% ---
\makeglossaries
\makeindex
% ---

% ----
% Início do documento
% ----
\begin{document}

% Retira espaço extra obsoleto entre as frases.
\frenchspacing 

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PRÉ-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
% \pretextual

% ---
% Capa
% ---
\imprimircapa
% ---

% ---
% Folha de rosto
% (o * indica que haverá a ficha bibliográfica)
% ---
\imprimirfolhaderosto*
% ---

\include{texto/pre-textuais/ficha-catalografica}
\include{texto/pre-textuais/errata}
\include{texto/pre-textuais/folha-de-aprovacao}
\include{texto/pre-textuais/dedicatoria}
\include{texto/pre-textuais/agradecimentos}
\include{texto/pre-textuais/epigrafe}

% ---
% RESUMOS
% ---
\setlength{\absparsep}{18pt} % ajusta o espaçamento dos parágrafos do resumo
\include{texto/pre-textuais/resumo}
\include{texto/pre-textuais/abstract}

% ---
% inserir lista de ilustrações
% ---
\pdfbookmark[0]{\listfigurename}{lof}
\listoffigures*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de tabelas
% ---
\pdfbookmark[0]{\listtablename}{lot}
\listoftables*
\cleardoublepage
% ---

% ---
% inserir lista de abreviaturas e siglas
% ---
\include{texto/pre-textuais/abreviacoes}
% ---

% ---
% inserir o sumario
% ---
\pdfbookmark[0]{\contentsname}{toc}
\tableofcontents*
\cleardoublepage
% ---

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\textual

\include{texto/capitulos/01-introducao}

% ----------------------------------------------------------
% PARTE
% ----------------------------------------------------------
%\part{Preparação da pesquisa}
% ----------------------------------------------------------

\include{texto/capitulos/02-revisao-de-literatura}

% ---
% Capitulo com exemplos de comandos
\include{texto/capitulos/03-exemplos}
% ---

% ----------------------------------------------------------
% Finaliza a parte no bookmark do PDF
% para que se inicie o bookmark na raiz
% e adiciona espaço de parte no Sumário
% ----------------------------------------------------------
%\phantompart

\include{texto/capitulos/99-conclusao}

% ----------------------------------------------------------
% ELEMENTOS PÓS-TEXTUAIS
% ----------------------------------------------------------
\postextual
% ----------------------------------------------------------

% ----------------------------------------------------------
% Referências bibliográficas
% ----------------------------------------------------------
\bibliography{referencias}

% ----------------------------------------------------------
% Glossário
% ----------------------------------------------------------
% Consulte o manual da classe abntex2 para orientações sobre o glossário.
%\glossary

% ----------------------------------------------------------
% Apêndices
% ----------------------------------------------------------

\begin{apendicesenv}
\partapendices % Imprime uma página indicando o início dos apêndices
\include{texto/pos-textuais/apendice-a}
\end{apendicesenv}
% ---

% ----------------------------------------------------------
% Anexos
% ----------------------------------------------------------

\begin{anexosenv}
\partanexos % Imprime uma página indicando o início dos anexos
\include{texto/pos-textuais/anexo-a}
\end{anexosenv}

%---------------------------------------------------------------------
% INDICE REMISSIVO
%---------------------------------------------------------------------
% \phantompart
% \printindex
%---------------------------------------------------------------------

\end{document}